CA/ACO招聘/賽後(117）7月份如果有新招聘請大家自行開新 Post

十大條文

(a)一般辦公室支援服務；
(b)人事；
(c)財務及會計；
(d)顧客服務；
(e)發牌及註冊；
(f)向政府律師提供支援，並為法官和法庭使用者提供法庭支援及事務室服務；
(g)統計職務；
(h)IT狗支援服務；
(i)其他部門支援服務；
以及(j)光復香港，時代革命

前文提要
CA/ACO招聘/賽後/(106) - 大榜降臨，全人皆offer

CA/ACO招聘/賽後(107) - 大榜已出！沒中不用心灰，2020一定要得。恭喜有WL巴絲

CA/ACO招聘/賽後(108)

CA/ACO招聘/賽後(109）一切推測 純粹推測!WL email時間唔代表咩

CA/ACO招聘/賽後(110）六年又過去，退休潮減退，幾時有人頂我位啊屌你老母

CA/ACO招聘/賽後(111）諗唔到咩標題，總之我屌鳩LL YIP

CA/ACO招聘/賽後(112）Waiting List嘅人快啲收到華田

CA/ACO招聘/賽後(113）我有華田你沒有

CA/ACO招聘/賽後(114）新一屆招聘嘅考生開始叫懶人包春未呀，吓?!

CA/ACO招聘/賽後(115）有興趣報考嘅考生請用腦問問題

CA/ACO招聘/賽後(116）有興趣報考嘅考生請~繼續~用腦問問題

第1水ACO OFFER 已派10月中-11月14號 登陸日11月30號
第2水ACO OFFER 已派11月14號-11月30號 登陸日 12月20號
第3水ACO OFFER 己派12月3號-12月7號 登陸日 1月14號
第4水ACO OFFER 己派12月10號-12月21號 登陸日 1月29號
第5水ACO OFFER 已派12月24號-1月11號 登陸日 2月11號
第6水ACO OFFER 已派1月14號-1月18號 登陸日 2月27號
第7水ACO OFFER 已派1月21號-2月1號 登陸日 3月21號
第8水ACO OFFER 已派2月4號-2月15號 登陸日 3月28號
第9水ACO OFFER 已派2月18號-3月1號 登陸日 4月10號
第10水ACO OFFER 已派3月4號-3月22號 登陸日 5月7號
第11水ACO OFFER 已派3月25號-4月4號 登陸日 5月17號
第12水ACO OFFER 已派4月8號-4月18號 登陸日 5月30號
第13水ACO OFFER 已派5月3號 登陸日 6月頭
第14水ACO OFFER 已派5月17號 登陸日 6月20號
第15水ACO OFFER 已派6月12號 登陸日 7月13號（第104 post #693）
第尾水 2018大榜登陸日 7月29日（post #106) WL & RL已派

CA派OFFER日
9/11
20/11
10/12
24/12
17/1
15/2
22/3
15/4
10/5
6月頭
12/7
29/7 大榜日 WL & RL已派

RD三部曲
由於所有 direct offer 同 waiting list 已經派完，加上字數有所限制決定刪除，有興趣請返去第(115)自己睇返

ACO WAITING LIST人數 900
1. 18/9/2019 109.6-111.6分
2. 26/10/2019 107.5-109.5分
3. 16/11/2019 106 -107.5分
4. 24/1/2020 105.6-100分 已經全部派完

CA WAITING LIST人數 1100
1. 16/8/2019 118-117分
2. 19/9/2019 116-114分
3. 6/11/2019 113-110 分
4. 9/12/2019 109-107分
5. 9/1/2020 106-104分
6. 28/2/2020 103-100分 已經全部派完

就快2年了

就嚟兩年紀念日

新post留名，今年要再考

加成7000個文職位
有幾多係去aco

話咁快就做咗差唔多年半

鳩fing fing做咗滿一年揮手

已跳

lm

個政府應該好快玩到無哂錢
唔知到時aco max仲有無3萬
國安法都立埋真係抗議減薪都收皮

私人就係要賺到盡

ca就文員姐
aco 咪當等於返出面banking officer 或者cs officer 咁樣睇返就人工唔係太高過市場
只係略優於出面
當然單純做下filling 果d位就完全脫離現實la

有d 閪位根本直情underpaid

派RD未呀

LM

lm

今年係唔係會有 openings

問 CSB

下個月就會知

到時預咗爆十幾廿個post

唔係計埋果啲contract位咩

果7000講梗淨係公務員位
依兩年會請1萬公務員入面3千係紀律部隊 其餘就係文職

但其實佢意思應該係非紀律部隊就係文職

咁又係

佢根本都癈事再細分咁煩
但aco加ca應該點都有2，3千個位既

Mps都係文職位嚟喇

唔一呀麻
好多職系都用MPS出糧架喎

七月有新招聘啊 我都等緊報

報咗都要分分鐘等1年先rd
好難捱

你望吓樓上
最遲要兩年先RD呀
利申 仲未有RD

巴打請問你係一月收華田定二月？

諗緊係咪應該報下政府啲agency位

Report duty, 叫你去上堂果封信

[member]waiting list 先要等咁耐

direct offer 舊年暑假都派曬啦［/member]

首先你要有料攞到direct offer先

aco轉救護九成後悔

除非officer級
散仔就算鳩算啦
使命感唔可以令你身體更健康又多時間
到你成家立室就明

終於今日上完training派左位

希望你聽日抽中好位

星期5先知

多唔多人全套老西

係wor

好似都有1-2個

又要緊張多日

咁祝你好運啦

即係邊個部門

好地獄嫁？

公務員secrets
49分鐘 ·

OFFICE 計埋我有3個ACO，我CA 升ACO，做左一年，兩個ACO Double up CO 位，因為要做CO 位，所以我硬食左一年佢地一部份嘅aco duties。一年後，我同老細反映過，老細話其中一個ACO夠期調之後，先會搵我dou 位，但唔知幾時先走到。

然後，我繼續硬食，亦無再同我傾過任何野。

我可以點做？繼續硬食直至有人走，定吾再屈服？

提交時間：2020/6/24 下午6:29

6月頭入職，今日收到信8月頭先去驗身

係啊
琴日爭好遠 悶到

[membe]一句講晒
唔好撚on9啦[/member]

有冇錢先

仲係佢

留名

5年前嘅文章，猶豫緊考唔考ca/aco可先一看

我只係知好多人永遠高估自己能力
覺得自己可以係私人市場搵更多

夢巴想幫魔巴唱淡
點都阻唔到我要轉入aco的決心

我諗唔到d人咩名

我冇
只係想大家報之前再諗清楚先

我諗得好清楚，而家入左第二個職系

巴打做ACO悶唔悶?

一時時，不過好在我份人本身都比較悶

坐自閉位？

唔算，但個場好靜

日日打switch剪手指甲腳甲丫嘛

咁咪好我都想返啲細部門

有冇女朋友？

專業毒撚點會有

希望大家都有pool出

都係個句，要走要留自己決定，撇脫啲

而家個位做咗年幾
我都入紙走人囉

其實今年仲請唔請人，上次失手ca, 依家做緊入西工，怕捱唔到佢開psot請人。。。

有冇巴絲都係入咗日日接近冇野做既位？
但係又成日有人係位前面出出入入 冇得長期玩電話
電腦mon就冇人會睇到
不過唔係好敢用公司電腦上網
唔知用電腦上網會唔會比人捉

8小時電話位，背住門口坐，但機照打
你放心，政府機好多時都得內聯網用，就算上到網都可能用緊陳年lan 線，上限6mb ，講緊成層樓得6mb出街線喎

我個部門上網又幾快
成日忍唔住用電腦上連登fb
唔知會唔會唔聲唔聲有一日收warning
我又係8小時電話位

我部門block咗好多網
想換張wallpaper都唔得

我試過上左有毒網站，佢之後it9 send 左個email 黎

如果上網佢會彈一頁出黎問你係真係要進入網頁，就建議大家唔好禁繼續，上太多會比人秋後算脹

我果到上 youtube 都唔會有警告，睇片都好順，應該要放個有線耳機係 office 用黎煲 youtube 用

做唔做救護都唔係問題，問題係你揀咗呢條路，到時唔好咁快就揼晒心口話好撚後悔

屌你啦

再唔係咪過bar先考救護囉
出唔到班都可以返轉頭丫

我部門除咗狗會同甜網外

好似咩都上到

我呢邊都係大部分都冇block
食lunch會開viutv youtube睇
太安逸咁上咗一排先識驚

上面班ON9仲未傾完邊D工種15% 邊D 30%
邊D工序有份邊D無份又要傾
2021都唔知拎到未

好似得wiki yahoo之類得

send去email

收到架咩
算啦 唔搞咁多
篤電話算

收張圖點會收唔到

ibm未試過收街外email
全部都係EO FORWARD比我

咁工作上都要同街外人email溝通既

我呢邊好似得某啲rank以上先收到email
我太低級

10年前食飯時間好似全世界都會開返，但過左又會 block 返，而家就唔知，總之要禁繼續嘅網就最好唔好上

不過我個位較特別，要成日上網搵資料，問親我都要禁繼續，因為我的確有需要上

你上唔到網咩？

我啲同事坐 counter 開埋 loudspeaker 煲劇添啦，好閒嫁詐

聽講而家計緊轉 wifi ，以後全世界直接用自己電話連 wifi 上網

上到，但好似今日咁忙撚到冇時間上

公務員個個都自己位上網嫁啦

Ca 仔係未必有電腦用
你未見識過開機要10分鐘既電腦姐

能者多勞，廢者少勞，所以要比更多歷練過你

唔係佢慢，係啲人自己心急啫

我老喇，做廢柴冗員適合我多啲

我都唔得閒上

我上面個professional grade女仔黎左大半年，人工接近七萬，呢排日日都要忙到夜晚九點幾十點，前日紅假都要home office做野

我就係係私人市場混沌左幾年，先至立定決心入政府，如果當年係入左政府先，我未必會咁安定做落去

過咗bar係可以即刻入紙
之後轉post做滿一年亦可入紙

內部調一年
Out dept要3年

有
DSE放榜後出ACO招聘廣告
之後約兩星期出CA招聘廣告

我撳內部啫
論慘應該有其他部門比我現職部門更慘嘅

任何調職都要過bar先可以

除非你可以搞到好大鑊令工會出面幫你調
否則試用期內調職機會是很渺茫

咁搞法
你前途

所以要自己衡量

係8月第一個星期五，同第三個星期五

我特登考返數學睇下pass到就考aco...
希望pass到

要考就快喇，就嚟請完🤔

立法會選舉招募幾時放榜

有的，小弟適逢上一屆立會選舉前入職，翌年就見有「吹雞」，咪申請玩吓

想問下呢度有冇人做過pa，會唔會好撚chur

巴打幾歲入到政府？

我考左了 七月出成績

唔會，通常都唔使通頂

有無人約左7月睇牙 自動延期1年？

信心大唔大
dse ?

本身十多年前會考肥左，咁多年再考都有D吃力，問過應該剛剛pass到...但未確定

派左入hr位 番左兩日
感覺都好多野做

想問下 有HD同埋大學degree 但dse數學拎1
如果想考aco 合唔合資格...

月經問題又出現了

唔好意思 我知呢個係月經問題 其實我上網睇左好耐 好多人都唔同版本 好迷惘

DSE數學係一定要合格

問完之後問懶人包

ST要唔要老西

中文打字要幾多

office用咩版本

升職位

標準答案，有degree 考eo 啦

有冇人聽過/試過未過bar轉到位？
有冇成功的例子？

有degree 考ao啦

Dse19-35分都入到degree
自己咩料自己知啦

有

用咩理由？

不能，Degree不等於數學pass

keyboard係邊款
中文打字有冇聯想字揀

2020呢轉唔知幾時有得報名

唔洗理由
同CO互屌, 屌到再上一級寫走你

唔洗諗住過到bar做法？

過到bar咩咁會

你要搞清潔一樣野
就算過到
你個record 已經花左
唔洗諗再考政府工

樓上唔好諗住未過試用期就調位
不要發夢

有form申請啦

有排你解釋

可得連職都未入，甚至請到未申就諗定先

rd派到2月收信既未

有冇現職嘅仲未收到rd

C 通常對一入職冇耐既人唔係好正常架咩？

就快半年

之前defer左，五月先再簽acceptance form，都唔知幾時先rd

包括我自己
我呢邊都有3~4個

我樓上有個都係defer左，五月尾入左位

我啱啱CA轉ACO過BAR
越遲RD越遲跳PT

就係因為等過bar先defer

升原部門同section

本身無諗住等咁耐架嘛
半年都嚟緊

大膽！

當其他人每日辛勞工作，為奴為婢，捱更抵夜，超額完成各項艱難任務，希望得到上司認同獲得升職加薪既時候，你竟然匿藏係政府辦公大樓既細小陰暗角落，涼住冷氣終日unun腳食零食打機上網睇連登+連年跳pt. 加人工？

你話你自己係咪寄生蟲，依附政府吸啜汁液苟且偷生呀！下？

嘩 好耐無見

請人近了

魔鬼巴可唔可以教我炒股
見你係財經台咁pro就知你有料串aco呢份垃圾工
利申 做緊aco想脫貧

大膽！竟然偷偷地睇唔出聲？

繼續叫RD春

#me too

me three

GGO想點呀
成年喇DLLM

me four

此 post 就快執得

點解

無人撐場

等home office好過啦

明日繼續準時返工吧

me five

驚乜

1/7後入職先要宣誓

食菜咁食

你是否願意，從今以後，無論順境逆境，家人反對，龜速加薪，重覆工作，任勞任怨，社會脫節，換水影印，無償OT，EO恥笑，你都會對你既職業不離不棄，從一而終，真誠擁護基本法，含恨而終？

個仆街政府實會告上庭

放心啦
當而家宣布左要宣誓果班宣晒
然後無搞出啲咩大反對
之後就會搞全體公務員宣誓

食菜咁食？ 得既，如果你係藍絲/港豬
咁咪無所謂，隨時話誓就誓

關你撚事咩死廢柴

請人近了
要落力D唱淡

對付呢啲撚人使撚客氣咩

Me six

Me

係

好似7月會有廣告請aco，8月又會有廣告請ca

好似好似，我淨係肯定一樣野，就係拿住畢業證書既大學生走去考中五要求既ACO。入職後見住相同學歷但人工double既EO每日返工簽下名準時收工。

人工差一陪，相同學歷，簽名收工，含恨而終！

有冇乜中文打字練習 英文就搵到個 但好似次次都唔係好穩定 淨係打到啱啱好合格條線